% Začátek preambule.
\documentclass{article}
\usepackage[resetfonts]{cmap}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx} % Balík definující příkazy pro práci s grafikou.
\usepackage[unicode]{hyperref} % Balík definující příkazy pro vytvářeních
           % hypertextových odkazů ve výsledném dokumentu. Měl by být přidaný až
           % jako poslední, protože redefinuje větší množství základní příkazů,
           % a mohlo by tak docházet ke konfliktům s jinými balíky.
% Konec preambule.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
\section*{Vkládání obrázků}
    Pro vkládání obrázků do dokumentů ve formátu \LaTeX{} můžeme použít např.  
    příkazy definované v~balíku \emph{graphicx}.

    \begin{figure}[htbp] % Plovoucí prostředí s obrázkem se bude TeX 
                         % snažit umístit na tomto místě (h[ere]) v textu,
                         % na začátku stránky (t[op]), na konci stránky
                         % (b[ottom]) nebo na samostatné stránce (p[age]).
        \begin{center}
            % Vložení grafiky se škálováním na 75 % šířky textu.
            \includegraphics[width=0.75\textwidth]{tux}
        \end{center}
        \caption{Tučňák Tux} % Popiska obrázku.
        \label{tux}
    \end{figure}

    Obrázek můžeme umístit do plovoucího prostředí \emph{figure}. \TeX{} pak má 
    jistou volnost v~umísťování obrázku v~dokumentu. Nemusí jej nutně umístit 
    přesně v~místě, ve kterém je obrázek vložen ve zdrojovém textu, ale v~rámci 
    snahy o~nejlepší zlom jej může posunout do jiného místa dokumentu.

    \newpage

    Na obrázek v~plovoucím prostředí se pak z~textu typicky odkazujeme příkazy:

    \begin{itemize}
        \item \verb|\ref{návěští}|~-- vloží do textu číslo obrázku,
        \item \verb|\pageref{návěští}|~-- vloží do textu číslo stránky, na které 
            se obrázek nachází.
    \end{itemize}

    Na obrázku číslo~\ref{tux} na straně~\pageref{tux} můžete vidět symbol 
    GNU/Linuxu~-- tučňáka Tuxe.
\end{document}
% Konec dokumentu.
